**USP**（，，通用自動裝填手槍之意）為德國武器製造商[黑克勒-科赫所研發的](../Page/黑克勒-科赫.md "wikilink")[半自動手槍](../Page/半自動手槍.md "wikilink")。

## 設計

HK本來試圖以過去開發成功的槍枝優點作為之後開發手槍的參考，其中過去HK開發的創新手槍包括擁有獨特扳機構造的[P7](../Page/HK_P7手槍.md "wikilink")、純雙動扳機模式的[P9S和](../Page/HK_P9手槍.md "wikilink")[VP70Z等](../Page/HK_VP70手槍.md "wikilink")。1993年HK公司成功研發出了USP手槍後，也代表著HK首次吸收了許多傳統的手槍設計元素，例如[約翰·白朗寧的](../Page/約翰·白朗寧.md "wikilink")[M1911](../Page/M1911手槍.md "wikilink")。槍枝主要根據兩個原则而設計而成，一是聚合物料作為原料，二是[範式手槍的創造](../Page/範式.md "wikilink")。USP使用較多的白朗寧手槍的設計，並與白朗寧的「[Hi
Power](../Page/白朗寧大威力手槍.md "wikilink")」類似，另外USP有固鎖待發模式。

USP的套筒是以整塊高碳鋼用工作母機加工而成，表面經過高溫並加[氮氣處理](../Page/氮氣.md "wikilink")，這種二次硬化處理能加強活動組件的耐磨性。滑套表面並經特殊防鏽蝕處理，其防鏽層深入金屬表層，使滑套的防鏽性更強。槍管則是由鉻鋼經冷鍛製成（冷鍛不會使金屬晶向改向改變），其槍管材質與砲管是同等級的。

USP的槍身則是以聚合塑膠製成，為避免套筒與槍身重量分佈不均，所以槍身內襯鋼架以降低手槍重心，增加射擊時的穩定性。為此USP手槍有另一項特殊設計：雙重復進簧裝置，由於當初USP手槍設計所選用的子彈為[9毫米魯格彈和](../Page/9×19mm鲁格弹.md "wikilink")[.40
S\&W](../Page/.40_S&W.md "wikilink")，這種複式彈簧才能抵消這兩種子彈射擊的後座力，以增加USP快速射擊時的準確度。

USP的[擊針保險與擊槌保險採模組式](../Page/撞針.md "wikilink")，同時扳機組亦有多種功能，能依射手的習慣來選擇。在設計時，USP汲取了葛拉克手槍系列與SIG手槍系列各處的優點，如聚合塑膠的採用和套筒的構形，以及閉鎖機構等。USP亦首創了護弓前緣多用途溝槽，可加掛專用的雷射標定瞄準器或強光手電筒，這使USP手槍成為第一把擁有完整配件以執行反恐與特種任務的槍種。

USP最初設計发射9毫米魯格彈以及.40 S\&W，後來製造出的衍生型可以发射[.45
ACP](../Page/.45_ACP.md "wikilink")，而更後的開發的USP
Compact系列，可以发射以上三種子彈規格還有Compact獨有的[.357
SIG](../Page/.357_SIG.md "wikilink")，其他USP衍生型包括**USP
Tactical（戰術型）**、**USP Expert（專家型）**、**USP Match（比賽型）**、**USP
Elite（精英型）**。

## 衍生型

HK
USP的重製特色為對於扳機的改變：扳機形式上快速更動，目前有9種修改版本（HK官方稱之為衍生型）。對於左撇子的使用者，USP可以切換控制功能而給左撇子使用，USP也可以在扳機/射擊模式上做更換，扳機模式包括雙動/單動（DA/SA）、純雙動（DAO）。

  - **衍生型一代、衍生型二代：雙動/單動扳機、降下桿、保險**
  - **衍生型三代、衍生型四代：雙動/單動扳機、擊錘降下桿、無保險**
  - **衍生型五代、衍生型六代：純雙動扳機、保險**
  - **衍生型七代：純雙動扳機、無控制保險**
  - **衍生型八代、衍生型九代：雙動/單動扳機、保險、無擊錘降下桿**

## 採用

HK USP常常被世界各國的警察作為配槍、或是軍隊使用。

世界上有兩個軍隊裝備了改裝過的USP，分別為[希臘及](../Page/希臘.md "wikilink")[馬來西亞的軍隊](../Page/馬來西亞.md "wikilink")。黑克勒-科赫根據協議，允許雙方改槍，而馬來西亞版本則供第10傘兵團使用。[馬來西亞皇家警察也使用发射](../Page/馬來西亞皇家警察.md "wikilink")9毫米魯格彈的USP戰術型及緊湊型手槍，並且給底下的[特別行動指揮部菁英使用](../Page/特別行動指揮部.md "wikilink")，取代了過去東馬來西亞警察使用的[白朗寧大威力手槍以及](../Page/白朗寧大威力手槍.md "wikilink")[HK
P9S手槍](../Page/HK_P9S手槍.md "wikilink")。

## 使用國

[HKUSPCOMPACT40.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HKUSPCOMPACT40.jpg "fig:HKUSPCOMPACT40.jpg")
[HK_USP_45_surrounded_by_.45_caliber_Hornady_TAP_(+P)_jacketed_hollow_point_rounds.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HK_USP_45_surrounded_by_.45_caliber_Hornady_TAP_\(+P\)_jacketed_hollow_point_rounds.jpg "fig:HK_USP_45_surrounded_by_.45_caliber_Hornady_TAP_(+P)_jacketed_hollow_point_rounds.jpg")

  -   -
      -
  -
  -
  -   - [澳洲聯邦警察空中安全人員](../Page/澳洲聯邦警察.md "wikilink")（USP9）

      - （USP戰術型.45）

      - [澳洲陸軍](../Page/澳大利亞國防軍.md "wikilink")（USP9）

      - [澳洲陸軍](../Page/澳洲陸軍.md "wikilink")（USP戰術型9mm）

      -
      -
  -
  -   - 警察機關

  -   - [塞浦路斯國民警衞隊](../Page/塞浦路斯國民警衞隊.md "wikilink")

  -   - （USP緊湊型9mm）

      - （USP9）

  -
  -   - （USP9）

  -
  -   - [法國海軍](../Page/法國海軍.md "wikilink")（USP緊湊型9mm）
      - [法國陸軍](../Page/法國陸軍.md "wikilink")[第一海軍陸戰步兵傘降團](../Page/第一海軍陸戰步兵傘降團.md "wikilink")（USP戰術型）

  -   - [格魯吉亞武裝部隊特種部隊單位](../Page/格魯吉亞軍.md "wikilink")（USP9）

  -   - [德國聯邦國防軍](../Page/德國聯邦國防軍.md "wikilink")（P8、P12）

      - [德國聯邦警察第九國境守備隊](../Page/德國聯邦警察第九國境守備隊.md "wikilink")

      - （USP緊湊型）

  -   - [希臘海岸警衛隊](../Page/希臘海岸警衛隊.md "wikilink")（USP緊湊型9mm）
      - [希臘警察](../Page/希臘警察.md "wikilink")（USP緊湊型9mm）

  -
  -
  -   - [愛爾蘭國防軍](../Page/愛爾蘭國防軍.md "wikilink")（USP9系列）

  -
  -   - [日本警察廳](../Page/日本警察廳.md "wikilink")[特殊急襲部隊](../Page/特殊急襲部隊.md "wikilink")（USP9）
      - [陸上自衛隊特殊作戰群](../Page/陸上自衛隊特殊作戰群.md "wikilink")（USP9）

  -
  -   - （USP9）

  -   - 警察單位

  -   - （USP9）

  -   -
  -   - [馬來西亞武裝部隊](../Page/馬來西亞武裝部隊.md "wikilink")

      - （USP緊湊型9mm）

      - [馬來西亞皇家警察](../Page/馬來西亞皇家警察.md "wikilink")（USP緊湊型9mm）

      - [馬來西亞皇家警察](../Page/馬來西亞皇家警察.md "wikilink")[特別行動指揮部](../Page/特別行動指揮部.md "wikilink")（USP緊湊型、USP戰術型）

      - （USP緊湊型9mm）

  -   - （P8、P12）

  -   - [墨西哥武裝部隊](../Page/墨西哥武裝部隊.md "wikilink")

      -
  -   -
  -
  -   - [三軍情報局](../Page/三軍情報局.md "wikilink")

  -
  -   - [波蘭武裝部隊](../Page/波蘭軍事.md "wikilink")[行動應變及機動組](../Page/行動應變及機動組.md "wikilink")

  -   -
      -
      - [葡萄牙空軍](../Page/葡萄牙空軍.md "wikilink")

      - 監獄守衛

  -   - 特種保護和干預支隊

  -   - （USP9）

  -   - [新加坡警察部隊](../Page/新加坡警察部隊.md "wikilink")（、刑事調查及要員保護單位；USP緊湊型）

      - 特遣部隊

  -   - [特別任務部隊](../Page/南非警察服務特別任務部隊.md "wikilink")（USP9、USP緊湊型9mm）

  -   - 特警單位
      - [大韓民國陸軍](../Page/大韓民國陸軍.md "wikilink")[第707特殊任務營](../Page/第707特殊任務營.md "wikilink")
      - 海岸防衛隊
      - [海上特別突擊隊](../Page/海上特別突擊隊.md "wikilink")

  -   - [西班牙武裝部隊](../Page/西班牙武裝部隊.md "wikilink")（USP緊湊型9mm、USP戰術型9mm）

      - （USP9、USP緊湊型9mm、USP戰術型9mm）

      - （USP緊湊型9mm）

      - [西班牙國民警衛隊](../Page/西班牙國民警衛隊.md "wikilink")（USP緊湊型9mm）

  -   - 警察單位

  -   - [警政署](../Page/警政署.md "wikilink")[維安特勤隊](../Page/維安特勤隊.md "wikilink")
      - [中華民國特種部隊](../Page/中華民國特種部隊.md "wikilink")

  -   -
  -
  -
  -   - [烏克蘭安全局](../Page/烏克蘭安全局.md "wikilink")[阿爾法小組](../Page/阿爾法小組_\(烏克蘭\).md "wikilink")

  -   - 北[威爾士警察](../Page/威爾士.md "wikilink")

  -   - （USP緊湊型.40）

      - 多個警察部門

      - [國土安全部](../Page/國土安全部.md "wikilink")

      - [美國移民及歸化局](../Page/美國移民及歸化局.md "wikilink")（USP緊湊型.40）

  -   - 警察部門

## 流行文化

### 電影

  - 2001年—《[-{zh-cn:古墓丽影; zh-tw:古墓奇兵;
    zh-hk:盜墓者羅拉;}-](../Page/古墓丽影_\(2001年电影\).md "wikilink")》（Lara
    Croft Tomb Raider）：型號為USP9
    Match，被主角[勞拉·克羅夫特](../Page/勞拉·克羅夫特.md "wikilink")（[安吉麗娜·朱莉飾演](../Page/安吉麗娜·朱莉.md "wikilink")）[雙持使用](../Page/雙持.md "wikilink")。
  - 2004年—《[-{zh-cn:借刀杀人; zh-tw:落日殺神;
    zh-hk:同行殺機;}-](../Page/落日殺神.md "wikilink")》（Collateral）：型號為USP.45，被主角文森（[湯姆·克魯斯飾演](../Page/湯姆·克魯斯.md "wikilink")）所使用。
  - 2007年—《[神鬼認證：最後通牒](../Page/神鬼認證：最後通牒.md "wikilink")》：型號為USP9 Compact
    Tactical，被[美國中央情報局部署在](../Page/美國中央情報局.md "wikilink")[摩洛哥的探員戴許使用](../Page/摩洛哥.md "wikilink")。
  - 2007年—《[-{zh-cn:生化危机3：灭绝; zh-tw:惡靈古堡3：大滅絕;
    zh-hk:生化危機3：絕種生還者}-](../Page/惡靈古堡3：大滅絕.md "wikilink")》（Resident
    Evil:
    Extinction）：型號為USP9，配有不銹鋼[滑套](../Page/手槍套筒.md "wikilink")，被卡洛斯·奧利維拉（[歐迪·費爾飾演](../Page/歐迪·費爾.md "wikilink")）[雙持使用](../Page/雙持.md "wikilink")。奇怪地有時會變成[金牛座PT92AF](../Page/金牛座PT92手槍.md "wikilink")。
  - 2008年—《[-{zh-cn:通缉令; zh-tw:刺客聯盟;
    zh-hk:殺神特工;}-](../Page/刺客聯盟.md "wikilink")》（Wanted）：型號為USP
    Compact，被火狐（[安潔莉娜·裘莉飾演](../Page/安潔莉娜·裘莉.md "wikilink")）及韋斯利·吉布森（[詹姆斯·麥艾維飾演](../Page/詹姆斯·麥艾維.md "wikilink")）所使用；USP
    Match被其中一名[殺手所使用](../Page/殺手.md "wikilink")。
  - 2008年—《[-{zh-hk:叛諜同謀; zh-tw:謊言對決;
    zh-cn:谎言对决;}-](../Page/謊言對決.md "wikilink")》（Body of
    Lies）：型號為USP
    Compact，被隸屬[中央情報局](../Page/中央情報局.md "wikilink")[特別行動組的主角羅傑](../Page/特別行動科.md "wikilink")·費里斯（[里安納度·狄卡比奧飾演](../Page/里安納度·狄卡比奧.md "wikilink")）所使用。
  - 2010年—《》（L'assaut）：型號為USP9，被一名GIA劫機者所使用，奇怪的會出現在1994年。
  - 2010年—《[-{zh-hk:轟天猛將; zh-tw:浴血任務;
    zh-cn:敢死队;}-](../Page/浴血任務.md "wikilink")》（The
    Expendables）：為雙色版，被丹潘（[冷石·史蒂夫·奧斯汀飾演](../Page/冷石·史蒂夫·奧斯汀.md "wikilink")）所使用。
  - 2011年—《[-{zh-hans:机械师;zh-hant:極速秒殺;zh-hk:秒速殺機;}-](../Page/极速秒杀.md "wikilink")》（The
    Mechanic）：型號為USP9，被亞瑟·畢夏（[傑森·史塔森飾演](../Page/傑森·史塔森.md "wikilink")）所使用。
  - 2011年—《[青蜂俠](../Page/青蜂俠_\(2011年電影\).md "wikilink")》（The Green
    Hornet）：型號為USP Compact，被加藤（[周杰倫飾演](../Page/周杰倫.md "wikilink")）所使用。
  - 2012年—《[-{zh-hk:生化危機之滅絕真相; zh-tw:惡靈古堡5：天譴日;
    zh-cn:生化危机5：惩罚;}-](../Page/惡靈古堡5：天譴日.md "wikilink")》（Resident
    Evil:
    Retribution）：型號為USP9雙色版，被路瑟·威斯特（布利斯·高祖飾演）所使用，曾[雙持](../Page/雙持.md "wikilink")。
  - 2014年—《[-{zh-hk:轟天猛將3; zh-tw:浴血任務3;
    zh-cn:敢死队3;}-](../Page/敢死队3.md "wikilink")》（The
    Expendables
    3）：被壕溝·毛瑟（[阿諾·史瓦辛格飾演](../Page/阿諾·史瓦辛格.md "wikilink")）和高戈（[安東尼奧·班德拉斯飾演](../Page/安東尼奧·班德拉斯.md "wikilink")）所使用。
  - 2015年—《[-{zh-hk:國定殺戮日：全民瘋殺; zh-tw:國定殺戮日：無法無天;
    zh-cn:人类清除计划2：无政府状态;}-](../Page/國定殺戮日：無法無天.md "wikilink")》（The
    Purge:
    Anarchy）：型號為USP.45，被主角李歐·巴恩斯警長（[法蘭克·葛里洛飾演](../Page/法蘭克·葛里洛.md "wikilink")）所使用。
  - 2015年—《[-{zh-hk:猛火鎗;zh-tw:全面逃殺;zh-cn:使命召唤;}-](../Page/全面逃殺.md "wikilink")》（The
    Gunman）：型號為USP9，曾裝上[消聲器](../Page/抑制器.md "wikilink")，被多名打手所使用，其中一枝被主角吉姆·泰瑞爾（[西恩·潘飾演](../Page/西恩·潘.md "wikilink")）所繳獲。
  - 2015年—《[-{zh-cn:王牌特工：特工学院; zh-hk:皇家特工：間諜密令;
    zh-tw:金牌特務;}-](../Page/皇家特工：間諜密令.md "wikilink")》（Kingsman:
    The Secret Service）：型號為USP
    Compact，被詹姆斯·阿諾德的绑架者、教會信徒及里奇蒙·范倫坦的打手所使用，亦曾被蓋瑞·「伊格西」·安文（[泰隆·艾格頓飾演](../Page/泰隆·艾格頓.md "wikilink")）及哈利·哈特（[柯林·佛斯飾演](../Page/柯林·佛斯.md "wikilink")）所繳獲。
  - 2017年—《[全面封鎖](../Page/全面封鎖.md "wikilink")》：USP9被[美國中央情報局探員艾莉絲瑞辛使用](../Page/美國中央情報局.md "wikilink")。
  - 2018年—《[-{zh-cn:古墓丽影：源起之战; zh-tw:古墓奇兵 (2018年電影); zh-hk:盜墓者羅拉
    (2018年電影);}-](../Page/古墓丽影：源起之战.md "wikilink")》（Tomb
    Raider）：型號為USP9
    Match，電影片尾被主角[蘿拉·卡芙特](../Page/蘿拉·卡芙特.md "wikilink")（[艾莉西亞·維肯特飾演](../Page/艾莉西亞·維肯特.md "wikilink")）[雙持使用](../Page/雙持.md "wikilink")。

### 電視劇

  - 2003年—《[極限權利第二季](../Page/終極特警.md "wikilink")》（Ultimate Force Season
    2）：USP9於第1集被[法國](../Page/法國.md "wikilink")[特種部隊所使用](../Page/特種部隊.md "wikilink")，也於第6集被米克·莫所使用。
  - 2003年— 2010年—《[24小時反恐任務](../Page/24小時反恐任務.md "wikilink")》（24）：USP
    Compact 9mm為主角傑克·鮑爾（[基弗·薩瑟蘭飾演](../Page/基弗·薩瑟蘭.md "wikilink")）的佩槍。
  - 2011年— 现今—《[-{zh-hans:疑犯追踪; zh-hk:犯罪預警;
    zh-hant:疑犯追蹤;}-](../Page/疑犯追踪.md "wikilink")》（Person
    of Interest）：USP Compact .45 ACP
    作为主要角色莎敏·蕭（[莎拉·夏希飾演](../Page/莎拉·夏希.md "wikilink")）的主要用枪多次出现。

### 電子遊戲

  - 1999年—《[-{zh-hans:反恐精英;
    zh-hant:絕對武力;}-](../Page/絕對武力.md "wikilink")》（Counter-Strike）：型號為USP.45，命名為「K\&M
    .45戰術手槍」。為反恐小組的基本武器，使用深藍色槍身，並能加裝[滅音器](../Page/抑制器.md "wikilink")。
  - 2001年—《[-{zh-cn:合金装备2：自由之子; zh-tw:潛龍諜影2：自由之子;
    zh-hk:合金裝備2：自由之子;}-](../Page/潛龍諜影2：自由之子.md "wikilink")》（Metal
    Gear Solid 2: Sons of Liberty）：型號為USP9，命名為「USP」。
  - 2003年—《[-{zh-hans:反恐精英：零点行动;
    zh-hant:絕對武力：一觸即發;}-](../Page/絕對武力：一觸即發.md "wikilink")》（Counter-Strike:
    Condition Zero）：型號為USP.45，命名為「K\&M
    .45戰術手槍」。為反恐小組的基本武器，多人遊戲時使用淺藍色槍身，刪除片段時則使用黑色槍身。此槍能加裝[滅音器](../Page/抑制器.md "wikilink")。
  - 2004年—《[-{zh-hans:反恐精英：起源;
    zh-hant:絕對武力：次世代;}-](../Page/絕對武力：次世代.md "wikilink")》（Counter-Strike:
    Source）：型號為USP.45，命名為「K\&M
    .45戰術手槍」。為反恐小組的基本武器，使用銀色不銹鋼[套筒及黑色](../Page/手槍套筒.md "wikilink")[底把](../Page/机匣.md "wikilink")，並能加裝[滅音器](../Page/抑制器.md "wikilink")。
  - 2004年—《[-{zh-hans:半条命2;zh-hk:戰慄時空2;zh-tw:戰慄時空2;}-](../Page/半条命2.md "wikilink")》（Half-Life
    2）：型號為USP9比賽型，不鏽鋼套筒，命名為“9mm pistol”（9mm手枪）。
  - 2004年—《[-{zh-hans:半条命2：消失的海岸线;zh-hk:戰慄時空2：消失的海岸線;zh-tw:戰慄時空2：消失的海岸線;}-](../Page/戰慄時空2：消失的海岸線.md "wikilink")》（Half-Life
    2: Lost Coast）：型號為USP9比賽型，不鏽鋼套筒，命名為“USP Match”。
  - 2004年—《[突击风暴](../Page/突击风暴.md "wikilink")》（Sudden Attack Online）
  - 2006年—《[-{zh-hans:半条命2：第一章;
    zh-hant:戰慄時空2首部曲：浩劫重生;}-](../Page/戰慄時空2首部曲：浩劫重生.md "wikilink")》（Half-Life
    2: Episode One）：型號為USP9比賽型，不鏽鋼套筒，命名為“USP Match”。
  - 2007年—《[-{zh-hans:反恐精英;
    zh-hant:絕對武力;}-Online](../Page/絕對武力Online.md "wikilink")》（Counter-Strike
    Online）：隨遊戲登場武器，型號為USP.45，命名為「K\&M
    .45戰術手槍」。為反恐小組的基本武器，使用淺藍色槍身，並能加裝[滅音器](../Page/抑制器.md "wikilink")。此外並有紅色和戰損版本。
  - 2007年—《[-{zh-hans:潜行者：切尔诺贝利的阴影;
    zh-hant:浩劫殺陣：車諾比之影;}-](../Page/浩劫殺陣：車諾比之影.md "wikilink")》（S.T.A.L.K.E.R:
    Shadow of Chernobyl）：型號為USP戰術型。
  - 2007年—《[穿越火线](../Page/穿越火线.md "wikilink")》（Cross
    Fire）：型號為USP.45戰術型，命名為「USP」。
  - 2007年—《[-{zh-hans:半条命2：第二章;
    zh-hant:戰慄時空2：二部曲;}-](../Page/戰慄時空2：二部曲.md "wikilink")》（Half-Life
    2: Episode Two）：型號為USP9比賽型，不鏽鋼套筒，命名為“USP Match”。
  - 《[決勝時刻](../Page/決勝時刻系列.md "wikilink")》（Call of duty）系列的《現代戰爭》系列三部曲：
      - 2007年—《[-{zh:決勝時刻4：現代戰爭;zh-hans:使命召唤4：现代战争;zh-hant:決勝時刻4：現代戰爭;zh-cn:使命召唤4：现代战争;zh-tw:決勝時刻4：現代戰爭;zh-hk:使命召喚4：現代戰爭;zh-mo:使命召喚4：現代戰爭;}-](../Page/決勝時刻4：現代戰爭.md "wikilink")》（Call
        of Duty 4: Modern
        Warfare）：型號為USP.45，黑色槍身並裝上了來自[SOCOM手槍的](../Page/HK_Mk_23_Mod_0手槍.md "wikilink")[LAM模塊](../Page/雷射瞄準器.md "wikilink")（無法使用），使用純雙動板機。故事模式中被[英國陸軍](../Page/英國陸軍.md "wikilink")[空降特勤隊及中東某國反對派武裝勢力所使用](../Page/特種空勤團.md "wikilink")。聯机模式於等級1解鎖，並能加裝[滅音器](../Page/抑制器.md "wikilink")。
      - 2009年—《[-{zh:決勝時刻：現代戰爭2;zh-hans:使命召唤：现代战争2;zh-hant:決勝時刻：現代戰爭2;zh-cn:使命召唤：现代战争2;zh-tw:決勝時刻：現代戰爭2;zh-hk:使命召喚：現代戰爭2;zh-mo:使命召喚：現代戰爭2;}-](../Page/決勝時刻：現代戰爭2.md "wikilink")》（Call
        of Duty: Modern Warfare
        2）：型號為USP.45，黑色槍身並裝上了[戰術燈](../Page/戰術燈.md "wikilink")（無法使用），使用純雙動板機。故事模式中被141特遣部隊、[極端民族主義黨武裝力量及](../Page/極端民族主義.md "wikilink")[俄羅斯聯邦安全局](../Page/俄羅斯聯邦安全局.md "wikilink")[特種部隊所使用](../Page/特種部隊.md "wikilink")。聯機模式於等級4解鎖，並能使用[消音器](../Page/抑制器.md "wikilink")、、[雙持](../Page/雙持.md "wikilink")、[戰術刀及延長彈匣](../Page/戰術刀.md "wikilink")（增至18發）。
      - 2011年—《[-{zh:決勝時刻：現代戰爭3;zh-hans:使命召唤：现代战争3;zh-hant:決勝時刻：現代戰爭3;zh-cn:使命召唤：现代战争3;zh-tw:決勝時刻：現代戰爭3;zh-hk:使命召喚：現代戰爭3;zh-mo:使命召喚：現代戰爭3;}-](../Page/決勝時刻：現代戰爭3.md "wikilink")》（Call
        of Duty: Modern Warfare
        3）：型號為USP.45（單人模式）和USP.45戰術型（聯機模式），黑色槍身並裝上了[戰術燈](../Page/戰術燈.md "wikilink")（無法使用），使用純雙動板機。故事模式中被[英國陸軍](../Page/英國陸軍.md "wikilink")[空降特勤隊](../Page/特種空勤團.md "wikilink")、[美國陸軍](../Page/美國陸軍.md "wikilink")[三角洲特種部隊合金分隊](../Page/三角洲特種部隊.md "wikilink")、141特遣部隊及非洲民兵所使用。聯機模式及生存模式皆於等級1解鎖，並能使用[滅音器](../Page/抑制器.md "wikilink")、[雙持](../Page/雙持.md "wikilink")、[戰術刀及延長彈匣](../Page/戰術刀.md "wikilink")（增至18發）。
  - 2012年—《[-{zh-hans:反恐精英：全球攻势;
    zh-hant:絕對武力：全球攻勢;}-](../Page/絕對武力：全球攻勢.md "wikilink")》（Counter-Strike:
    Global
    Offensive）：型號為USP.45，命名為「USP-S」(取“USP消音版”之意)，黑色槍身，能裝上[滅音器](../Page/抑制器.md "wikilink")。
  - 2012年—《[戰爭前線](../Page/戰爭前線.md "wikilink")》（Warface）：型號為USP.45，命名為“H\&K
    USP”，在槍上加裝瞄準鏡橋，以副武器之姿出现并可被所有职业使用，使用12發彈匣，K點購買，可以改裝枪口配件（[通用消音器](../Page/抑制器.md "wikilink")、手槍消音器、[手槍制退器](../Page/炮口制动器.md "wikilink")、[手槍刺刀](../Page/刺刀.md "wikilink")）以及瞄准镜（[EoTech
    553全息瞄准镜](../Page/全息瞄准镜.md "wikilink")、绿点全息瞄准镜、[红点瞄准镜](../Page/红点镜.md "wikilink")），擁有雪地迷彩塗裝版本，強化威力與載彈。
      - 中國大陸伺服器尚未實裝通常版；雪地迷彩版本所有伺服器均已實裝，可以通過抽獎、K點購買或者通關生存模式地圖“冷鋒行動”獎勵箱獲得。
  - 2013年—《[-{zh-hans:收获日;
    zh-hant:劫薪日;}-2](../Page/劫薪日2.md "wikilink")》（Payday
    2）：型號為USP.45戰術型（預設）、專家型（使用專家滑套）及比賽型（使用比賽滑套），預設載彈量為13發。
  - 2015年—《[-{zh-hans:彩虹六号：围攻;
    zh-hant:虹彩六號：圍攻行動;}-](../Page/虹彩六號：圍攻行動.md "wikilink")》（Rainbow
    Six:
    Siege）：型號為USP.45戰術型與USP.40緊湊型，前者命名為「P12」，奇怪地使用16發彈匣，被[德國聯邦警察第九國境守備隊所使用](../Page/德國聯邦警察第九國境守備隊.md "wikilink")；後者被命名為「USP.40」並被[西班牙反恐特別行動小組所使用](../Page/西班牙反恐特別行動小組.md "wikilink")。
  - 2016年—《[-{zh:決勝時刻：現代戰爭;zh-hans:使命召唤：现代战争;zh-hant:決勝時刻：現代戰爭;zh-cn:使命召唤：现代战争;zh-tw:決勝時刻：現代戰爭;zh-hk:使命召喚：現代戰爭;zh-mo:使命召喚：現代戰爭;}-重製版](../Page/決勝時刻4：現代戰爭.md "wikilink")》（Call
    of Duty: Modern Warfare
    Remastered）：型號為USP.45，外觀比前作更為精細，並修正至不再使用純雙動板機。
  - 2017年—《[狙擊手：幽靈戰士3](../Page/狙擊手：幽靈戰士3.md "wikilink")》（Sniper: Ghost
    Warrior 3）：型號為USP.45，命名為“SPL.45”。

### 輕小說

  - 2008年—《[緋彈的亞莉亞](../Page/緋彈的亞莉亞.md "wikilink")》（；Aria the Scarlet
    Ammo）：第十一卷「G之血族」（），型號為USP.45，被GⅢ／遠山金三（第十二卷起）所使用，和遠山金次所使用的[貝瑞塔92FS不鏽鋼型和](../Page/貝瑞塔92手槍.md "wikilink")[沙漠之鷹一樣可](../Page/沙漠之鷹手槍.md "wikilink")[全自動射擊](../Page/自動火器.md "wikilink")，使用了戰術裝填使其裝彈量逹到13發。

## 外部連結

  - [黑克勒-科赫國際官方網站](http://www.heckler-koch.de/)
  - [現代槍械—Heckler\&Koch USP
    pistols](http://world.guns.ru/handguns/hg/de/hk-usp-e.html)
  - [槍炮世界—USP
    通用自动装填手枪](https://web.archive.org/web/20111004231247/http://firearmsworld.net/german/hk/usp/USP.htm)

[Category:半自动手枪](../Category/半自动手枪.md "wikilink")
[Category:黑克勒-科赫](../Category/黑克勒-科赫.md "wikilink")
[Category:德国半自动手枪](../Category/德国半自动手枪.md "wikilink")
[Category:黑克勒-科赫半自动手枪](../Category/黑克勒-科赫半自动手枪.md "wikilink")
[Category:9毫米魯格彈槍械](../Category/9毫米魯格彈槍械.md "wikilink") [Category:.40
S\&W口徑槍械](../Category/.40_S&W口徑槍械.md "wikilink") [Category:.357
SIG口徑槍械](../Category/.357_SIG口徑槍械.md "wikilink") [Category:.45
ACP口徑槍械](../Category/.45_ACP口徑槍械.md "wikilink")